點解長揸etf 必贏但個個都忍唔到手？

長揸index etf, 回報率都7-10%,
7.2%複利計十年都一倍
點解硬係咁多人寧願做trader 賭錢？

好問題

邊隻7-10%

想知

3140

Opportunity cost
你買債夠必贏

美國三大指數任一etf

債入場費貴，流動性低

Index 都會drop to zero

7-10% 係全球每個市場計， 計埋俄佬，終國兩次歸零

每個月或者每季入一次平均成本咪得，短期冇意思

有系統性風險,其實indexing都唔係包生仔

講多d?

因為個個都想一朝致富

一來有機跟唔足
二來，太多人買太大隻，隻etf轉身慢
恐慌性沽貨，有機會連鎖反應，愈沽愈跌

30%買左S&P500
其他個股,過下癮...

其實有幾多人買股出出入入追到index?

咁調返轉咪會愈買愈升？

Systematic risk你買咩都有嫁啦
根本唔係etf問題
同埋唔係隻隻etf都會hold實物
total return swap已經replicate到index啦
部分etf甚至會用sampling唔會買晒index入面咁多隻股票

因為人性就係有弱點
貪婪與恐懼

放啦，股災已發生

好似大部分都唔會買足

所以唔明樓上up緊乜 連有systematic risk都拎出黎講

😥

如果systematic risk 令到大型etf 跌, 基本上買大部份股票都係跌

buffet 條廢老都係

買etf有市場風險
買個股都一樣有市場風險啫
再外加隻個股本身既風險

人踩人沽貨 越沽越跌
個股唔會咩
Etf你有本事沽到市場冇人肯接貨
最後都仲有市場莊家接貨架嗎？
莊家之後再沽etf背後資產
佢再沽既時候已經分散左幾十至幾百隻股票啦
點越沽越跌姐

唔係應該咁架咩
Etf新手唔係好識野

咁佢早年係跑贏大市，哩幾年先回塘

我！ 但都只係跟倒，得個炒字
發覺多𨳊余

但另一個問題. 就算買index, 呢期跌市會否平倉先？

理論上唔應該，除非你肯定自己喺啱位入得返，但咁醒就唔洗買etf

除非買左唔睇市，否則我未必做倒

個個都覺得自己睇得準過基金佬
連登大把

我買得股目標就唔係與大市同步啦
就算輸咪輸 又唔影響生活 量力而為啦
贏既可以改變到自己階層先有意義

因為十年先一倍 我學生股神買tsla 2 年3倍

咩黎架？

7568呢排幾好炒

因為十年先一倍 people can't wait to be rich

嬴太少
得個1成2成
幾時先買到樓退到休?

@日經

有道理 但硬係好難做到

Google 完
睇唔明

以3140做例子 我依家買 算唔算係入市時機？

睇你track 咩index, 有d index 既constituents 既liquidity 差到仆街，好難同埋應該都唔會做full replication

因為啲人寧願好剌激咁輸錢 都唔肯悶悶哋咁贏錢

股市原意，乃讓集資投資有其地，社會向榮，人皆有賺，
惜人性貪婪，耗盡心思，巧取豪奪，樂土成煉獄，血雨腥風，殺戮不息，
無數人蕩產傾家輸性命，勝者則喪良知人格，
余於股壇數十載，未嘗見一真正贏者，
智者應知此乃一處永無贏家之戰場，
取勝唯一法……「及早離去」四字而矣！

人棄我取 背道而馳
咁多人死 唔見妳死

好似無得收息？

基金唔同index etf, 股票基金超過九成跑輸大市，拉愈長時間愈難跑贏

首先要夠膽all in 買tsla

VOO 2厘
其他唔知

老實講，樓唔難買

理論上anytime 都係入市時機，因為拉長十年廿年計

美股跌=>買3140

明明自己砌既組合入面
每2年左右就有一隻升一倍
但同時一定會有D蟹貨唔生性
輸唔多 但望到真係好洩氣
戒了 etf算

有d 會reinvest 返

Becoz we all want to get rich fast

係香港人先咁鐘意收息
外國高股息稅，d人寧願回購

Etf有兩種，樓主指邊種
一隻揸現貨，一隻唔係全揸

想找一隻us total market唔派現金息
搵來搵去得一隻ptlc
識唔識其他？

點分？ 買開voo, qqq

其實想派息係咩心態？ d 息都係股價派出黎，自己賣咪得

VUAA

月供frontier market etf

咪臭係

我都係咁， 雖然就算宜家跌咁多我d 股都仲賺緊，但係好老實講，我d 股都係尻買，同賭錢冇分別，只係我賭贏左

講個數據大家知， peter 林奇講過

以10 年做统計， 每年最低位買 一注 同每年最高位買一注

10年後平均， 分別年回報不足2%

咁咪自己賣，想派4%咪賣4%, r 爆頭， 問朋友佢地又話明白係喺股價派出黎

自己賣唔得？

ETF都係個組合入面咪得囉

Btw
以香港人買voo，spy果D比人打30%股息稅
雖然銀碼唔多
點解唔真接買vuaa?
我地唔洗交資產增值稅架啵

但仲未計要做未來人識得喺最低位買

etf 買股個組合入面d 股票派息俾隻fund 已經收左你tax

原理係乜？

Survival bias?

#82

戒了，廢事煩
日本講話開賭講左咁多年
我隻6889就蟹足咁多年
好勞氣
臭蟹就係臭蟹 唔肯游返上水
仲要唔止一隻
Etf穩贏算

美帝唔係oversea buyer 都照收30咩？

買美帝咪得，宜家咁易開ac

長智識了

因為無賭個種刺激感

港股咩都差過美帝國股
美帝國股小朋友都買到

你自己都唔識又講到似層層咁

lm

日鳩日睇住啲數字跳黎跳去
個啲人點會忍到手呀

97年至2011年14年間買S&P500 ETF 呢?

因為覺得自己贏到system
你真係醒嘅 由今次股災完起
月供3倍做多道/標/納指etf
普通人都可以做到身價千萬中產
月入高嘅上億唔係難事

因為通常etf 既成份股太過藍籌 大cap 低growth
通常買親股票都係覺得自己眼光獨到 搵到隻優質high growth 股 賺大錢

起etf 個價太透明太efficient 底下 你好難會搵到一個「平價」去買

第三點就係大多數人都係本少 想賺大錢就要take high risk
Efficient market frontier係就係比左一個相對低risk 既情況下高回報 但問題係呢個return 唔能夠滿足炒家

另一方面諗 當你揸住一千萬甚至一億 cash 比你操盤既時候 到時你好自然會risk adverse，選擇返啲etf 揸下

原來英國上市

係，etf 係要鬥長命，但你一夠長命就2011年打後d 升幅全部食哂，買股反而唔敢賺( 我)

得7-10%
利申10年平均50%up annual

我平均80%

股神出現了

ETF investment horizon 係講緊careerlong 咁長

就快退休就早幾年睇住個市de-risk 落返去買債

另外自己再放啲錢去liquid asset度做現金流

都唔講你夾出黎嗰段時間同時期其他equity相對表現成點

我想問假設我想今次ALL IN 落美股ETF到
ETF當中洗唔洗再分散投資?
EG 我ALL IN 落VOO, 洗唔洗分散去VTI SPY等等
定VOO 已經夠分散到風險

S&P 500 計番historic record 有10%

唔使

因為etf都會drop to zero

長揸日本ETF 法國ETF 意大利ETF 到而家都仲輸

你專揀中d疫區wor 咁有眼光

美國index etf drop to zero 易d 定世界末日易d？

連燈仔心目中既etf只有7500同7200
同佢地講其他etf嘥鳩氣

🐒 see 🐒 do

我會簡隻跟大市既etf
之後買下2 3隻sector etf
感覺上安全又可以有機會食到某行業既勢

要計二三四十年

唔估值 冇信心
人買我買
人放我放

幾十年後先賺錢有咩用？

Voo同spy個背後個組合一模一樣
係管理公司同管理費唔同
分2隻買冇助分散風險

Vti係us total market etf
Voo, spf 係s&p500, 佔整體美股市整80%
你比較top 10 holding同走勢圖
基本係十分相似
講讀書理論就vti最分散
但數據上差別不大

講話分散組合傳統上有2大講法
一係股票組合入面分散唔同行業及地區
一係組合入面包含股票同債券既配設
你搞清楚你想分散邊樣先

留名學野 如果放收入50%落etf 十年後有double又有得諗

又有乜原因令到你覺得可以outsmart 個market

from 2008

剛用散紙入第一注，$19.96
希望跌深啲再入，美股玩完全世界都死硬

因為market好撚多蠢人
輸錢通常都係個d人

都叫你有D自知之明

笑撚死

market既蠢人都有一個共通點

就係唔知自己係蠢人

你又點知你唔係
“蠢”係股市上好難定義
搵隻馬騮鳩篤都可以outperform market
你用 TA / Fundamental 去睇一定會有個人Bias

咁好多散戶根本冇market return呢個概念
佢地享受買股票贏錢果下感覺
不論贏多定贏少
輸錢又會係贏錢既必然過程

正如買波
10個有9.99個都輸比馬會
咁難道就唔賭了？

蠢都可以贏既。。
短期回報根本係random walk 無解釋

咁同你可唔可以outsmart 個market 無關係喎

你都識講 佢地咪就係忍唔到手囉
人類就係會貪心會想賭會想搏會比人呃 大把原因令佢地鳩炒股票

我個倉有20% vea，回報有時仲低過債券etf呢啲過氣發達國家真係好垃圾

因為D 人急
唔想等咁多年

因為慢囉，一年得7% ，除返每一日，0.1%升都唔知有冇，買正股都一日跳1-3%， 牛熊仲多，成件事差好遠啦。

冇關係
大把散戶唔識咩係market return
更唔好講話咩beat the market
佢不過係地當娛樂場咁玩

新手學緊投資
想問問ETF, 係咪每月keep住買, 玩複式增長?

定其實有幾多人有幫自己計return rate?

你當超低佣ge 強姦金， 超長線投資，index etf 就跟index 升跌

講咁多 樓主有錢過李家誠未

等唔切囉
人生有幾多個十年

利申長揸緊

呢排都望緊啲Udow tqqq

講真 叫得已發展國家 自然增長係好低
面對經濟增長低 人口老化 出生率低 勞工力不足 消費不足 等等既問題

所以股市已經唔識升

我相信有日美國都會係咁

最簡單最唔洗用腦最適合大部分人既方案
傳統數據上會預視你將來有錢贏

呢隻一年要俾60蚊,唔係最好

冇記錯Systematic risk comes from beta 即係market risk 完全睇唔明

swing trade etf make sense D

唔求發達，但求安穩

tqqq 唔可以長買

我地外國人仲少D所以唔會玩收息

比咩60蚊
Btw 貪佢自動幫我沽自動幫我買咁啫

我渣你老母咩 垃圾post行開啦

銀紙購買力下降 ,最終assets 一定升，好似係

咁升法咪仲勁過武漢肺炎

開喺財經台仲要不推文仲想點

如果咁簡單
日本歐洲唔洗搞成咁

Tqqq個d計唔計？

香港公司如果有好項目投資有幾何益小股東，
好少少嘅公司就派息，衰啲就幫你蝕埋

新手留名 樓主會推介邊隻ETF長線增值用？

個個都覺得自己係股神 想跑贏大市

咩係Sampling

學野lm

因為管理費？

美股派息 30%稅

三倍levered 跌左會回唔返， 只限短線用

管理費，最抵玩一定係voo，一係vug，xly

咁VUAA會好過VTI?

通常一日過夜就走人賺一兩蚊走

any index etf

咁點解咁多玩左幾年都唔醒覺？

管理費呢個我知
但佢有個位我覺得呢0.6%抵比
詳見美股隊長

VT 啦
你點知之後個世界邊度叻

Sampling 係一種strategy跟index既stocks 去買，但係唔fully replicate weights. 簡單尼講即係唔跟足哂隻index去買。咁個tracking error 會大d，有機會賺多d或者輸多過index

Thanks!!
一開始係咪玩熟咗ETF, 之後再選股玩? 我諗住之後係ETF做base, 可能分30%落ETF, 70%選股.

選股講運, 自問有運既靠自己, 自問無運既跟大市齊上齊落

掉轉%啦

個人覺得2個比較比例調轉會好D

利申：買個股痛過，有D仲痛緊

明白, 我仲睇緊書學緊投資..
咁依家個大市環境係咪唔係好適合新手入場? 近排好波動下

呢個先係最好嘅入市時機。
當然喇，如果看得個市大波動接受唔到，可以參考下ray dailio 嘅 all weather portfolio.

哩個真係冇得駁你，啱啱計一計1990年最高位入，計到2019 年，平均回報得0.96%

當冇月供/年供咁計

就係因為你係新手
依家咁波動先最適合入市
當你入左6注錢姐係供左半年
然後全部跌30%
對你實際影響根本好細
反而長線去睇
你用相對低位開始建倉
賺得仲多

呢樣野我都有唸過 先賣後買咪唔洗比美帝抽30%
但係事實係太多人trade唔會做到呢個操作 臨訓賣左到起身個價位差都好大

揾唔到巴打想表達嘅重點
首先有systematic risk係事實
當你買哂成個市場 你咪要受市場升跌風險
所以如果你想分散個別市場風險
你咪買晒唔同市場 例如美,台,日,歐
但呢個時候你都係有另一個systematic risk
就係環球股市風險
所以如果你想進一步分散風險
你咪需要買埋債,樓,金,消費品等等其它類型投資工具
呢個就係點解做投資,或者indexing 前提係要有一個好嘅asset allocation
咁先可以將風險控制係你能力同接受範圍內

至於咩"有機跟唔足, 隻etf轉身慢"等等
先唔講提出ge巴打似係一知半解
基本上對ETF投資負面影響力好細 無嘢講夾硬揾嘢來講

buy and hold 支持者都有個盲點，就係個個都以為自己可以了解透徹公司/etf 既長遠前途, 知錯果陣或者都係十年八年後既事

美國10年國債ytm 得返0.7x%，之後個幾年股票回報未必有咁多啦

我地贏國又贏
以後risk free rate係終國國債

所以都要識揀index, 不過應該易揀過股票,好似係

終國真係"risk free"?

長揸就唔好成日同貨幣綁埋一齊
啫係你買咗層300萬嘅樓
就算升到1000萬 你又係有一層樓
跌到100萬 你都係有一層樓

要証明你對或錯，係幾耐之後既事？

因為大部人無既野係:
紀律
耐性

巴菲特說：「財富會從沒有耐性的人手中，流到有耐性的人手中。」

因為悶

Risk free係講default 者
又無錯既 開著個printer
Default 既機會仲細過美國

當時無量化寬鬆呢樣野

應該都起碼三五七年, 但如果index 都揀錯是咪更加唔應該買股票?

how about mpf

前題係你要好似佢咁有隊professional team,同埋有內線，知道 day 1 入呢隻股，長揸一定有前途

呢個咩app?

buy and hold 個股/etf, 分別只係波幅

mpf 管理費又貴, D經理又廢, 好撚on9

buy and hold etf, 只係代表buy and hold 緊一藍子股票而已

咩意思

有時間值

index 買成個market, 股買間公司, 風險唔同

有無篇野睇下

The high and the low analysis.

A People spend all this time trying to figure out "What time of the year should I make an investment? When should I invest?" And it's such a waste of time. It's so futile. I did a great study, it's an amazing exercise. In the 30 years, 1965 to 1995, if you had invested a thousand dollars, you had incredible good luck, you invested a the low of the year, you picked the low day of the year, you put your thousand dollars in, your return would have been 11.7 compounded. Now some poor unlucky soul, the Jackie Gleason of the world, put in the high of the year. He or she picked the high of the year, put their thousand dollars in at the peak every single time, miserable record, 30 years in a row, picked the high of the year. Their return was 10.6 That's the only difference between the high of the year and the low of the year. Some other person put in the first day of the year, their return was 11.0. I mean the odds of that are very little, but people spend an unbelievable amount of mental energy trying to pick what the market's going to do, what time of the year to buy it. It's just not worth it.

不過我係記錯
唔係10年, 係30年 平均後只相差1%

分散風險問題, 除非買成堆股票, 不過咁不如都已經接近 ETF

如果想買voo, 邊度有得睇佢既pe值作參考？google揾得d好廢既source, 唔係日日有

臨死個刻跌巿

etf黎

直接搵S&P 500 P/E

戴返個頭盔先，我真係唔多熟etf
但樓主想問有咩風險，都真係得呢d
本身其實想講Michael Burry對指數etf睇法

冇關係, 長線, 廿年前一支可樂幾錢宜家幾錢

主力ETF
唔等同叫你買曬ETF
ETF只係令你可以食曬市場走勢
你自己應該按自己risk aversion 整個
Active / Passive portfolio + 分散投資去其他野度

其實買樓都自動分散左, 歐美國家都二三百萬

臨死跌有咩所謂
臨退休跌先麻煩

唔係唔同意 不過Time value 呢？

人廢跑唔嬴大市有乜計

如果咁啱捉到低位買長揸咪正
好似你2009年買tqqq渣到上年
一定跑贏qqq

當然早題就係要夠低
唔夠就玩完

MSCI Jp咪又係equity index

係講緊做stock picking的話有幾多隻股outperform market而唔係比較緊美日etf

1. 捉到低位,
2. 2009年買tqqq渣到上年,
有能力做到哩兩件事唔洗買ETF

Brk?

ETF係會有呢啲問題

做Sampling tracking 咪會有微量basis risk
但做足physical replication都會有transaction cost 同liquidity呢啲問題

Total return swap 就會有credit risk 不過散戶唔洗考慮呢樣 爆到issuer都破產你買乜都死

你買哂全世界返有野都係有beta = 1
要買truly risk free asset先會無beta

所以beta係你選擇要承擔嘅風險 而正因為有風險你先有回報

指數係一定會不斷上 因為錢越印越多
3倍槓桿跌就跌3倍先就升3倍 唔會回唔番 除非基金執 都有50萬美金袋 安全性同買指數一模一樣 係無左果少少2%嘅息

你講嘅野係一d關係都無
第一 巴菲特都係建議直接買index點都唔會錯 無論識唔識 回報率都一定高過average
第二 巴菲特自己隊professional team嘅精英方案 無論短期長期回報率都唔係夠買index黎
所以結論係 買index就唔會錯 月供index就係最佳方案 有耐性咁做就係贏果個 唔需要咩professional team

100*0.9*1.1= 99
100*0.7*1.3= 91

你係咪on9 你咁淨計percentage緊係咁 計點數啦
假設道指20000點 跌500=-2.5% 升番500=+3.33% etf跌完升番係一樣價
因為指數長線一定向上 槓桿etf同樣只會向上

長渣唔驚啦 跌反而入手時機

會有margin call同會扣息
唔會係symmetric return

係 但對比年利率理論上起碼有30% 絕對係一個insignificant cost return依然相當接近3倍於買指數

33.3% initial margin
Index跌三成就 wipe out
未計可能跌一成就要撲cash

同埋二萬落萬九個機率係高於萬九上二萬 所以唔係真係咁安全

仲有index 係有survivor bias所以投資量力而為

無留意需要強制平倉依點 你岩
但係中線都係可以咁操作 股市跌超過2成已經係股災5-10年一次 基本上睇住市況作相應調整 係可以避免依個情況 但的確唔可以無腦月供 想無腦月供都係直接買點數算
20000落19000易過上果d 可以完全唔理 因為長線指數係必然向上

牛牛

因為大部分人個本細
十萬蚊本，我俾你贏一倍都係贏10萬
仲要10年後先拿到，10年後10萬蚊真係唔多

窮撚不如拿去正正經經叫隻雞
香港中產就直接走去抄樓
有錢人就開上市公司俾你買佢既股票

所以根本唔應該買ETF
窮撚要買就要買10倍股，一係就唔好買

留名學嘢

上星期無放, 今個星期咁我只可以stronghold
好在6成係債

唔可以剩係計升市，長線買一定撞到打横行同向下行，所以d leveraged etf 一定會寫到明唔可以long term 買

500/19500 = 3.3%